\chapter{Armado de la placa \placa}

Para armar la placa debemos conseguir todos los componentes, así como cargar el firmware \textbf{micropython} para poder controlar el micro controlador ESP12F que trae integrado el hwardware \textbf{WEEMOS D1 MINI}.

Para el resto de los pasos, esta placa esta diseñada con tecnología THT (Through-Hole Technology) por lo tanto son muy fáciles de soldar con un soldador de tipo lapiz.

\begin{figure}[H]
  \begin{center}
    \includegraphics[width=0.9\textwidth]{figuras/01.jpg}
    \caption{La placa \placa con sus componentes}
    \label{fig:placa_1}
  \end{center}
\end{figure}
\newpage
\section{Resistencias de 470 ohms}

Instalar las resistencias \textbf{R1, R2, R3}.

Las resistencias de 470 ohms (con el código de colores amarillo, violeta, marrón) no tienen polaridad así que pueden ser instaladas en cualquier posición no es necesario tener en cuenta ese detalle.

\begin{figure}[H]
  \begin{center}
    \includegraphics[width=1\textwidth]{figuras/07m.jpg}
    \caption{resistencias de 470 ohms}
    \label{fig:placa_1}
  \end{center}
\end{figure}
\newpage
\section{Diodos y puente de alambre}

Instalar los diodos 1N4007 \textbf{D1, D4, D5}.
 
Los diodos 1N4007 deben colocarse como se indica en el PCB, dado que si tienen polaridad, para ayudarnos a ver la posición de instalación, los diodos tienen una linea blanca sobre el fond negro que indica el orden en que debe instalarse en la placa, dado que en el pcb también esta marcada esa linea blanca para indicar como instarlo.

El puente de alambre (marcado en azul) es simplemente un pedacito de alambre que puede ser usado de un recorte del sobrante del alambre que cortemos de los diodos.

\begin{figure}[H]
  \begin{center}
    \includegraphics[width=1\textwidth]{figuras/08m.jpg}
    \caption{Diodos}
    \label{fig:placa_2}
  \end{center}
\end{figure}

\begin{advertencia}
Es muy importante tener en cuenta la polaridad de los diodos o podrían quemarse o no dejar que funcione la placa.
\end{advertencia}
\newpage
\section{LM7805}

Instalar el regulador de voltaje LM7805 en \textbf{U3}

\begin{figure}[H]
  \begin{center}
    \includegraphics[width=1\textwidth]{figuras/09m.jpg}
    \caption{LM7805}
    \label{fig:placa_3}
  \end{center}
\end{figure}
\newpage
\section{zócalo 8x2}

Instalar el Zócalo de 8x2 en \textbf{U2}

Un empaquetado/paquete de doble hilera o dual in-line package (DIP o DIL) es una forma de encapsulamiento, común en la construcción de circuitos integrados que consiste en un bloque con dos hileras paralelas de pines; la cantidad de estos depende de cada circuito. Por la posición y espaciamiento entre pines, los circuitos DIP son especialmente prácticos para construir prototipos en tablillas o placas de pruebas (protoboard). Concretamente, la separación estándar entre dos pines o terminales es de 0,1 pulgadas (2,54 mm). 
\begin{figure}[H]
  \begin{center}
    \includegraphics[width=0.6\textwidth]{figuras/componentes/Dil_16.png}
    \caption{zócalo 8x2 numeración de pines}
    \label{fig:placa_4}
  \end{center}
\end{figure}

\begin{importante}
Hay que tener en cuenta que si bien los zócalos pueden instalarse en cualquier posición, dado que no tienen ningún tipo de polaridad, es recomendable tomar en cuenta la pestaña que indica la orientación del encapsulado, y respetarlo con respecto al PCB, para no equivocarse cuando se monta el integrado ULN2003, que si tiene polaridad y puede quemarse.
\end{importante}

\begin{figure}[H]
  \begin{center}
    \includegraphics[width=1\textwidth]{figuras/10m.jpg}
    \caption{zocalo 8x2}
    \label{fig:placa_4}
  \end{center}
\end{figure}
\newpage
\section{capacitor 01. uF}

Instalar el capacitor cerámico de 01. Uf (Código 104) en \textbf{C3}
\begin{figure}[H]
  \begin{center}
    \includegraphics[width=1\textwidth]{figuras/11m.jpg}
    \caption{capacitor 01. uF}
    \label{fig:placa_4}
  \end{center}
\end{figure}

\begin{nota}
Los capacitores cerámicos no tiene polaridad y pueden ser instalados en cualquier posición.
\end{nota}
\newpage
\section{LEDs}

Instalar los LEDs en \textbf{D2, D3, D6}.

Los LEDs tienen polaridad , la patita más larga es el ánodo (+) y la más corta el cátodo (-) 
\begin{figure}[H]
  \begin{center}
    \includegraphics[width=0.5\textwidth]{figuras/componentes/LED.png}
    \caption{capacitor 01. uF}
    \label{fig:placa_4}
  \end{center}
\end{figure}


\begin{figure}[H]
  \begin{center}
    \includegraphics[width=1\textwidth]{figuras/12m.jpg}
    \caption{capacitor 01. uF}
    \label{fig:placa_4}
  \end{center}
\end{figure}

\newpage
\section{Pines Hembras}
Cortar los pines hembra e instalarlos en \textbf{J5, J6, J7, J8}

\begin{figure}[H]
  \begin{center}
    \includegraphics[width=1\textwidth]{figuras/13m.jpg}
    \caption{capacitor 01. uF}
    \label{fig:placa_4}
  \end{center}
\end{figure}

\newpage
\section{Borneras dobles}

Instalar las borneras dobles en \textbf{J2, J3, J4, J9}.

\begin{figure}[H]
  \begin{center}
    \includegraphics[width=1\textwidth]{figuras/14m.jpg}
    \caption{capacitor 01. uF}
    \label{fig:placa_4}
  \end{center}
\end{figure}

\newpage
\section{Pushbutton (Botón de reset)}

Instalar el PushButton marcado como \textbf{RESET}.

\begin{figure}[H]
  \begin{center}
    \includegraphics[width=1\textwidth]{figuras/15m.jpg}
    \caption{capacitor 01. uF}
    \label{fig:placa_4}
  \end{center}
\end{figure}

\newpage
\section{Rele 5Vc}

Instalar los RELEs en \textbf{K1, K2}.

\begin{figure}[H]
  \begin{center}
    \includegraphics[width=1\textwidth]{figuras/16m.jpg}
    \caption{capacitor 01. uF}
    \label{fig:placa_4}
  \end{center}
\end{figure}

\newpage

\section{Capacitores electroliticos}


\begin{figure}[H]
  \begin{center}
    \includegraphics[width=1\textwidth]{figuras/17m.jpg}
    \caption{capacitor 01. uF}
    \label{fig:placa_4}
  \end{center}
\end{figure}

\newpage
\section{Integrado ULN2003}

\begin{figure}[H]
  \begin{center}
    \includegraphics[width=1\textwidth]{figuras/18m.jpg}
    \caption{capacitor 01. uF}
    \label{fig:placa_4}
  \end{center}
\end{figure}

\newpage
\section{Weemos D1 Mini}

\begin{figure}[H]
  \begin{center}
    \includegraphics[width=1\textwidth]{figuras/19m.jpg}
    \caption{capacitor 01. uF}
    \label{fig:placa_4}
  \end{center}
\end{figure}

\newpage
\section{Pantalla OLED 128x32 pixeles}

\begin{figure}[H]
  \begin{center}
    \includegraphics[width=1\textwidth]{figuras/20m.jpg}
    \caption{capacitor 01. uF}
    \label{fig:placa_4}
  \end{center}
\end{figure}

